title: Vecteurs du plan

!!! abstract "Vous trouverez de nombreuses vidéos et exerciseurs qui couvrent tout le chapitre sur les vecteurs en classe de seconde. Ils sont répartis sur les quatre onglets ci-dessous."

=== "Notion de vecteur"
    !!! success "Les vidéos"
        |Une vidéo pour découvrir ce qu'est un vecteur|Une vidéo pour comprendre ce qu'est le vecteur nul|Une vidéo pour apprendre à quelle condition<br> deux vecteurs sont égaux|
        | :------------: | :-------------: | :------------: |
        |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/BNneCfDxCzY?si=5wP2m1OFH_8LrvWC" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/jnyzQZo-fWA?si=x3j0jzbENGxGvH9t" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/Mnk86AAc99Y?si=N2YO9XOxYVMoDjZu" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|
        
        |Une vidéo pour comprendre ce que sont<br> des vecteurs opposés.|Une vidéo pour apprendre à construire le représentant<br> d'un vecteur sur un quadrillage|Une vidéo pour apprendre à construire le représentant<br> d'un vecteur sans quadrillage|
        | :------------: | :-------------: | :------------: |
        |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/6qAg5meidSI?si=jchfr7mwrO6eiwQc" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/i-tfWreu1aY?si=rt7gsiphhv5LCtzP" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/zxy83i8QAPM?si=bhRG2QQMXD_GDE77" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|

    !!! success "Les exerciseurs"
        #### Exerciseur 1 : Image d'un point par une translation de vecteur donné
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Vecteurs et translation (image d'un point)" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/u4tyfba3/width/800/height/600/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/true/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="600px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 2 : Image d'un quadrilatère par une translation de vecteur donné
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Vecteurs et translation (image d'un polygone)" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/gyjyswwc/width/800/height/600/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/true/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="600px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 3 : Vecteurs égaux sur quadrillage
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Vecteurs égaux (sur quadrillage)" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/wceydkbs/width/800/height/600/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/true/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="600px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 4 : Vecteurs égaux aux instruments
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Vecteurs égaux (instruments)" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/yttvs8dh/width/800/height/600/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/true/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/true/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="600px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 5 : Vecteurs opposés sur quadrillage
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Vecteur opposés (sur quadrillage)" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/jsuabqeu/width/800/height/600/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/true/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="600px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 6 : Vecteurs opposés aux instruments
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Vecteurs opposés (instruments)" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/apgqbkq6/width/800/height/600/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/true/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/true/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="600px" style="border:0px;"></iframe>

=== "Opérations sur les vecteurs"
    !!! success "Les vidéos"
        |Une vidéo pour découvrir la somme de vecteurs.|Une vidéo pour mettre en évidence le lien<br> entre somme vectorielle et parallélogramme.|Une vidéo pour expliquer quelques propriétés de la somme vectorielle.|
        | ------------ | ------------- | ------------ |
        |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/XPg0L6sNyos?si=gmXARf80aW2gVUEy" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/4SSceQK8jkg?si=OTF4FV_ZFwIdrQc5" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/53tySRNDzaY?si=DlgsvRgKJyihADAv" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|

        |Une vidéo pour apprendre à construire la somme de deux vecteurs sur un quadrillage.|Une vidéo pour apprendre à construire la somme de deux vecteurs sans quadrillage.|Une vidéo pour apprendre ce qu'est le produit d'un vecteur par un nombre réel|
        | ------------ | ------------- | ------------ |
        |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/5gdKcxbU1iE?si=vfKupMaw1WMr-nfm" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/7z58-0rGSoI?si=7Fsax_NEq2hDHtwh" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/MfJ3W3-cpDQ?si=PseLku1cOAp3hzjZ" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|

        |Une vidéo pour expliquer les propriétés <br> des opérations sur les vecteurs.|||
        | ------------ | ------------- | ------------ |
        |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/v2FcgomkHq8?si=svULw4raTBmcPAnH" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|||

    !!! success "Les exerciseurs"
        #### Exerciseur 1 : Somme de deux vecteurs (vecteurs bien positionnés)
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Somme de deux vecteurs (vecteurs déjà positionnés sur quadrillage)" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/casaqn8j/width/800/height/600/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/true/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="600px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 2 : Somme de deux vecteurs sur un quadrillage
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Somme de deux vecteurs (sur quadrillage)" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/ukzffqx8/width/800/height/600/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/true/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="600px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 3 : Différence de deux vecteurs (vecteurs bien positionnés)
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Différence de deux vecteurs (vecteurs déjà positionnés sur quadrillage)" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/hjdgcduu/width/800/height/600/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/true/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="600px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 4 : Différence de deux vecteurs sur un quadrillage
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Différence de deux vecteurs (sur quadrillage)" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/f77afzyf/width/800/height/600/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/true/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="600px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 5 : Somme de deux vecteurs aux instruments
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Somme de deux vecteurs (instruments)" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/qpgjzjx7/width/800/height/600/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/true/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/true/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="600px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 6 : Différence de deux vecteurs aux instruments
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Différence de deux vecteurs (instruments)" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/eskcf9vm/width/800/height/600/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/true/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/true/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="600px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 7 : Relation de Chasles
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Relation de Chasles" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/zfmgavzt/width/800/height/260/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/false/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="260px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 8 : Produit d'un vecteur par un réel
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Construire le produit d'un vecteur par un réel" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/eqhghzyn/width/800/height/600/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/true/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="600px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 9 : Retrouver la combinaison linéaire (1)
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Retrouver la combinaison linéaire (1)" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/zkfxzbht/width/800/height/600/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/true/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="600px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 10 : Retrouver la combinaison linéaire (2)
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Retrouver la combinaison linéaire (2)" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/nja3rgvf/width/800/height/600/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/true/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="600px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 11 : Construire une combinaison linéaire de deux vecteurs
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Construire une combinaison linéaire de deux vecteurs" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/fyymevk2/width/800/height/600/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/true/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="600px" style="border:0px;"></iframe>

=== "Coordonnées de vecteurs"
    !!! success "Les vidéos"
        |Une vidéo pour comprendre ce qu'est<br> une base orthonormée du plan.|Une vidéo pour comprendre à quoi correspondent<br> les coordonnées d'un vecteur.|Une vidéo pour apprendre à lire les coordonnées<br> d'un vecteur représenté dans un repère du plan.|
        | ------------ | ------------- | ------------ |
        |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/Pq8KHOiLZdk?si=zY1gMhrb2DsidJY2" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/MlY4Pt-8-GI?si=DXYXa1QyL58bx36S" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/iV-q7ziVHSQ?si=bN-40xn9JVkZL-1W" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|

        |Une vidéo pour expliquer comment calculer les coordonnées<br> d'un vecteur AB connaissant les coordonnées de A et de B.|Une vidéo pour expliquer comment calculer avec<br> les coordonnées de vecteurs.|Une vidéo pour expliquer comment calculer<br> la norme d'un vecteur.|
        | ------------ | ------------- | ------------ |
        |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/rSyPTWg27gs?si=KtCQgjahOvLvkzQZ" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/cqk4Y1sonuM?si=GiEPUrTch0iPicQn" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/9T8qJ5t_9U8?si=RD7o3J3WdJr9WBTT" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|

    !!! success "Les exerciseurs"
        #### Exerciseur 1 : Lire les coordonnées d'un vecteur
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Lire les coordonnées d'un vecteur" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/hdahft6a/width/800/height/600/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/true/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="600px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 2 : Tracer un vecteur de coordonnées données
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Tracer un vecteur de coordonnées données" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/mny8yzzk/width/800/height/600/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/true/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="600px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 3 : Calculer les coordonnées d'un vecteur
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Calculer les coordonnées d'un vecteur" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/u4qq8fy9/width/800/height/600/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/true/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="600px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 4 : Calculer la norme d'un vecteur (1)
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Calculer la norme d'un vecteur (1)" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/n4whwfyz/width/800/height/450/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/false/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="450px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 5 : Calculer la norme d'un vecteur (2)
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Calculer la norme d'un vecteur (2)" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/hnu67ths/width/800/height/580/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/false/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="580px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 6 : Calculer les coordonnées de la somme de deux vecteurs
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Coordonnées de la somme de deux vecteurs" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/szj7zffx/width/800/height/320/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/false/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="320px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 7 : Calculer les coordonnées d'un point (produit d'un vecteur par un réel)
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Calculer les coordonnées d'un point (produit d'un vecteur par un réel)" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/t7gmp54p/width/800/height/330/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/false/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="330px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 8 : Calculer les coordonnées d'un point (combinaison linéaire de deux vecteurs)
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Calculer les coordonnées d'un point (combinaisons linéaires de deux vecteurs)" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/ugbs5pp2/width/800/height/330/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/false/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="330px" style="border:0px;"></iframe>

=== "Colinéarité et applications"
    !!! success "Les vidéos"
        |Une vidéo pour comprendre ce que sont des vecteurs colinéaires et pour apprendre à déterminser si deux vecteurs sont (ou pas) colinéaires.|Une vidéo pour apprendre à calculer le déterminant de deux vecteurs et à l'utiliser pour montrer que deux vecteurs sont colinéaires.|Démonstration complète et en vidéo que deux vecteurs sont colinéaires si, et seulement si, leur déterminant est nul.|
        | ------------ | ------------- | ------------ |
        |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/x6nJB0ctmg4?si=8QsCaNFb2vjvxQ1Z" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/sbWYyWT6J58?si=I8c7qxh4ZsKT3_z-" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/pJCgOvSSrys?si=6kNhkZa8yB4azfZd" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|
        
        |Une vidéo pour apprendre à montrer que deux droites<br> sont parallèles en utilisant des vecteurs colinéaires.|Une vidéo pour apprendre à montrer que trois points<br> sont alignés en utilisant des vecteurs colinéaires.||
        | ------------ | ------------- | ------------ |
        |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/2_kGuTzZigQ?si=c3hyBG1vFvgJpsEw" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/PDUyo_z3g3U?si=_G9UJ2OmPmLkEX7f" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>||

    !!! success "Les exerciseurs"
        #### Exerciseur 1 : Calculer le déterminant de deux vecteurs
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Calculer le déterminant de deux vecteurs" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/dyesbawg/width/800/height/430/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/false/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="430px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 2 : Vecteurs colinéaires (retrouver la coordonnée manquante)
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Vecteurs colinéaires (retrouver la coordonnée manquante)" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/mhcwymnn/width/800/height/400/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/false/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="400px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 3 : Points alignés (coordonnées entières)
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Points alignés (coordonnées entières)" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/gsnpcpgf/width/800/height/630/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/false/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="630px" style="border:0px;"></iframe>
        #### Exerciseur 4 :  Points alignés (coordonnées rationnelles)
        <iframe scrolling="no" title="Copie de Points alignés (coordonnées rationnelles)" src="https://www.geogebra.org/material/iframe/id/bbkhpswq/width/800/height/750/border/888888/sfsb/true/smb/false/stb/false/stbh/false/ai/false/asb/false/sri/false/rc/false/ld/false/sdz/false/ctl/false"width="800px" height="750px" style="border:0px;"></iframe>

    